被拖欠養老金 中共戰機員工上街維權

1月8號，網上傳出西安飛機工業設計有限公司，也就是研發中國「殲轟-7」（JH-7，又名飛豹）戰機的員工，因為被拖欠養老金上街維權。其母公司中國航空工業集團副總經理李守澤巨額貪腐8億元人民幣，包括貪污了旗下員工的養老金，於上個月跳樓自殺。

中國網民1月8號廣傳一則維權視頻，表示中國航空工業集團副總經理李守澤貪腐8億元人民幣，把旗下公司員工的養老金全部貪污了，於上月6號畏罪跳樓身亡，導致「西安飛機工業設計有限公司」的員工上街維權。

現場視頻顯示，員工們手持「反剝削反欺騙」、「我們要吃飯我們要養老」等橫幅，並高喊「不給養老保險金」的口號。

網上查不到「西安飛機工業設計有限公司」這家公司，1月10號，記者撥打西安飛機設計研究所和西安飛機工業有限公司電話，但無人證實維權事件。

西安飛機工業有限公司總機小姐：「我們是公司的查號台，你說的(維權)事情我們不清楚。」

中共官媒在李守澤去世10天後才報導其死訊，沒有說明其具體死亡原因，引發外界質疑。

李守澤也是國產預警機空警2000的總負責人、曾任中航工業第一飛機設計研究院，簡稱「一飛院」，又名西安飛機設計研究所，亦即603所，有報導說，整個一飛院領導班子都捲入了貪污案，該院現任書記貪污1億元被審查，另有60餘名中層幹部主動投案交待問題。

公開資料顯示，西安飛機工業(集團)有限公司成立於1958年，為中國中大型軍民用飛機製造企業，有2萬多名員工。西安飛機設計研究所現有員工兩千多人。

養老圖.jpg

真係.....

比d樹皮打發佢走算